【逃犯條例】由警方定性暴動及決定開槍 張建宗：港府高層沒參與

張建宗指港府高層沒參與開槍決定。新聞處影片截圖

【星島日報報道】反《逃犯條例》示威演變成激烈衝突，政務司司長張建宗接受Now新聞台訪問時表示，定性為暴動及開槍發射橡膠子彈，是警方按守則及現場情況決定，是當時情況下的最低武力，又指不擔心西方國家對香港經濟採取報復措施。

張建宗多次呼籲年青人表達意見要守法及非暴力，強調政府不會撤回條例。他相信，暴動對香港國際形象只會有片面影響，強調修例已作多重保障亦不擔心外國有報復措施。

至於應否推遲表決或延長審議，張建宗指審議時間這些事情由立法會主席決定，政府會尊重。

咁快又割